# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一章　幼少期編/00040_四歳

- （　いや、父の話から察するには、きっと世界的に魔術というものの存在が認知されている。）（這聽不太清楚─０─）
- 「兄長大人，兄長大人，話說昨天早上被媽媽帶去外面，菲咯桑帶著ミアウルフ（應該是飛狼０.０）。姬澤露也想養ミアウルフ」
- 所謂ミアウルフ小型種的狼。


## 00000_第一章　幼少期編/00070_六歳③

- 雖說如果再多幾張就可以玩大富豪或者スピード（什麼鬼）、可是這個數量稍微有點不可能。


## 00000_第一章　幼少期編/00130_九歳①

- 「（アレイArray，;序；列；排；陣列；族；系；數組；級數；排列）亞雷文字啊。除了這個以外，就沒有關於說明魔法陣的圖形的解釋的書在了。」
- 亞雷（アレイ）文字是魔術書裡面專用的特殊文字。


## 00000_第一章　幼少期編/00160_十一歳②

- 說白了，我就是個垃圾啊。（俺がゴミクズなのだろう）


## 00000_第一章　幼少期編/00170_十三歳①

- これは一本取られた。（這啥？）
- メキッ一聲響起，眼睛的部分剝落了。


## 00000_第一章　幼少期編/00180_十三歳②

- 頭昏昏沉沉的，有倒地的危險。（頭をぐりぐりしようとしたら、地の上に叩き伏せられる危險がある。）
- 我討厭看到失敗。（俺はこう見えて負けず嫌いなのだ。）


## 00000_第一章　幼少期編/00190_十三歳③

- 「ঘুম（眠りを）」


## 00000_第一章　幼少期編/00200_十三歳④

- 「ঘুম（眠りを）」


## 00000_第一章　幼少期編/00240_十五歳①

- 村落的人和書目記載都稱它為丁（ディン），好像會在神話啊，傳說中會出現。


## 00000_第一章　幼少期編/00250_十五歳②

- 「ব্যথা（痛みよ）উবা（去れ）」


## 00000_第一章　幼少期編/00260_十五歳③

- 在這裡瑪雷族裡被叫作香煙草（ピィープ，Pyipu），有鎮靜的效果。


## 00000_第一章　幼少期編/00460_幕間　とある黒魔術研究部の話

- 次話から二章の都會編になります。
- ただ家出騒動が半端な狀態で分けている形になっているので、後で十六歳①から二章分に組み込むことになるかもしれません。


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00010_一話

- 父にだって話をつけてくれている可能性だってある。（不懂）
- 瑪雷族もそうだが、この世界には變わった身體特徵を持つ人間が多い。
- 章分けの件、數多くの御意見いただきありがとうございました。


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00020_二話

- 「不，那是魔力移動的。像這樣、Click-Clack（ガタンゴトンと）」
- 「ひぐっ⋯⋯ひぐっ⋯⋯」（哭泣聲）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00030_三話

- 「然後呢，大家對梅亞都變得漠不關心了，如果只是外人還好，連父母還有哥哥在看梅亞時都當我不存在一樣，都想對他們說出明明是你們生出來的這種話了。」（石無しだと不懂 瞎猜的）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00050_とある集落の話２（sideシビィ）

- それなのに式だのなんだのと話が出てきて『言ってたことと違うじゃないですぁ亞貝魯さぁん』と加里奧に泣きついて不貞腐れていたところに、この亞貝魯の失踪である。
- なんとなく間が空いたので深い考えなしに疑問を口にして見たが、『あの人やりやがった』というのが本音だった。）\"
- 為了哥哥的事連節操也不顧了。（原文：兄のことになると本當に節操がない。）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00070_六話

- 「梅亞在這種完全不熟悉的外地去兌換貨幣的話肯定會遇到各種麻煩，很多方面都很幸運呢，那個店主人很好的樣子，所以應該也不會騙我的！（あの店主桑いい人そうでしたから、そういうのもなさそうですし！）」（這句跪了）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00110_十話　ゼシュム遺跡①

- 三人のやり取りを見ていた他の人達は、氣まずげにさっと目を逸らしていく。
- 「いいなぁ梅亞、ああいうの憧れるなぁ。あの二人、幸せになれるといいですね」
- 梅亞だけは頬を赤らめながら、さっきの二人組が去って行った方向へと顏を向けていた。
- 注目するべきはそっちではないと思うぞ。
- それからさりげなく椅子を擦り、金髮の機から距離を取る。
- 「梅亞、あんまり見ない方がいいぞ。とっととここを出よう」


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00140_十三話　ゼシュム遺跡④

- 次からジョーカー代わりの道化を加え、封鎖對策を行っておこう。


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00170_十六話　ゼシュム遺跡⑦

- 二座格里芬（一種幻想出來的怪物，也稱作「グリフィン」「グリュプス」（Gryps），常翻譯成格律普斯或者格里芬，頭部和前肢、翅膀是雕的樣子，后身是獅子的樣子，又稱獅身鷹翼怪。是看守黃金的怪獸。起源於希臘神話。── Gattino）的石像，站在大門的兩側。


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00190_十八話　ゼシュム遺跡⑨

- 討厭，這個人真讓人有安全感。（原文やだ、この人心強い⋯⋯⋯）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00200_十九話　ゼシュム遺跡⑩

- 「比グノム（Gnome 地精？）好些了，如果剛才沒出手的話，馬車就被燒掉了，現在沒有危險的魔獸了」


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00210_二十話　ゼシュム遺跡⑪

- 「আত্তীকর（同化せよ）」
- 與第一次和第二次一樣，總會有相近的形式＜這句亂翻的 總當たりに近い形で＞，魔力偏向魔獸的一部份使哥布島同化。


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00220_二十一話　ゼシュム遺跡⑫

- 『বিরক্তিকরএল忌々しい精靈め』（可惡的精靈）


## 00010_第二章　エルフの遺跡/00300_二十八話　ゼシュム遺跡⑲

- 「然後呢，遺跡『嗙』的飛了起來，『咕哇』的變形，亞貝魯『啪』的追上，『咔』的一陣光，『どかーん』的一聲爆炸的說！真的是，從遠處看都覺得好厲害⋯⋯！」


## 00020_第三章　そして伝説へ/00030_三話

- 「哎哎，哎哎！阿貝⋯⋯是這邊的，山前輩狩獵的說！『ずばばーん』的，一擊就爆頭了！真的是，真的是非常帥氣的說！誒嘿嘿，不過，還是有只是外表相似而不是傳聞中的魔獸的可能性，所以還不知道的呢。不過我想，大概就是了！大概就是傳聞的那只了！」


## 00020_第三章　そして伝説へ/00140_十四話

- 「不，沒有問題⋯つつ、つつぅ⋯」（哥頓）


## 00020_第三章　そして伝説へ/00160_十六話

- 「那麼，加斯頓先生！什麼時候殺死獵物的？水臭いじゃないですかあっしらを置いて！酒でも奢ってくだせぇや！」（加斯頓小弟Ａ）


## 00020_第三章　そして伝説へ/00220_二十話　森奥に潜むモノ①

- 大概是說範本吧，可是，ばりばり不正してる身からするとぞわぞわする。


## 00020_第三章　そして伝説へ/00230_二十一話　森奥に潜むモノ②

- 「ガフッ！ガフッ！ガフッ」（哥布林隊長）
- ごきり，ごきごきごき。胸骨破碎散落的聲音。
- 「ガポウッ！？」（哥布林隊長）
- 「『ガフ？』」（哥布林×２）
- 「『ガファアアアッ』」（哥布林×２）


## 00020_第三章　そして伝説へ/00260_二十四話　森奥に潜むモノ⑤

- （原文： 惡魔がコツコツと作ってきただけのことはある。）


## 00020_第三章　そして伝説へ/00330_二十九話　悪魔の杖②

- 「我要ホルップ（麥酒）便好了。你們呢？」（瑪伊澤恩）
- 店員馬上把兩杯牛奶及ホルップ送過來。
- 瑪伊澤恩咕嚕地喝掉ホルップ後，向左右搖頭。


## 00020_第三章　そして伝説へ/00420_三十六話　そして伝説へ⑤（sideブライアン）

- （原文： あくまでも小者の皮を被るというのならば、儂が炙り出してくれるわ！


## 00020_第三章　そして伝説へ/00470_とある集落の話5(sideジゼル)

- 次話より新章となります！


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00150_十四話　魔獣被害⑦

- 「ゲァッ！」「ゲア、ゲァッ！」
- 「グルァァァッ！」
- 「ブゴォ、ブゴオオオッ！」
- 「グァァァァッ！」
- 「ヴェェェェエェッ！」


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00240_二十三話　錬金術師団⑤

- ずおぉおおお！


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00290_二十七話　錬金術師団⑨

- 現在的話、我感感覺帕金（パーキン）（類似南瓜、表面面四凸不平的橙瓜）和希德拉相性挺不錯。
- 「⋯⋯そっちの方はどうですか？」
- 「難道剛オー直看不清嗎！？都說了快點去注意比較好了不是嗎！？」


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00320_三十話　錬金術師団⑫

- イラストレーター樣の方から、二卷用のキャララフをいただきました！
- 梅亞がもうめっちゃ可愛かったのです！
- ぜひお樂しみに！


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00360_連弾の魔術師（sideイカロス）

- もはや病的な等級である。
- 魔封じの足枷に加え、亞貝魯の用意した精靈散らしの歐特魯が倉庫には敷き詰められていたのである。
- そろそろ腰を據えてもいいかと考えた伊卡洛斯は、大貴族の許へと自分を賣り込みに向かった。
- 「いえいえ、そのようなつもりは⋯⋯ただ、保險を掛けたいと言いますか、知恵をお貸していただければ」
- 魔法都市維爾納瑟では、かつて魔術師同士による諍いが絶えなかった。
- 領民への不信感を煽るのに十分な材料となる。


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00440_四十話　水神四大神官③

- 「那麼⋯⋯沒有想到會在這個邊境領土和你這種魔術師進行戰鬥。不過，我認為，在這個階段可以消耗掉ラート王国的最高戰力的話也是非常幸運的呢。雖然我對教皇的命令還有少許疑問⋯⋯但結果上，我的行動還是有價值的」


## 00030_第四章　ファージ領の改革/00450_四十一話　水神四大神官④

- 「グニフィラスカ（蜘蛛）快向後退！」


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00010_とあるフィクサーの陰謀(sideペテロ)

- ただ身體付きはしなやかながらに間違いなく男のものであり、そこで男女の區別がついた。（這句你們自己理解吧）


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00030_二話　ファージ領の改革②

- 封面是《アノルガ式魔法陣術式綱要Ⅰ》，稍微有點古老了。


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00050_四話　ファージ領の改革④

- 『賈伽・ジルコス』


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00080_七話

- さすがにここまで拗れたら收集がつきそうにない。


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00120_十一話　リヴ・フォーグ①

- 特にしつこかった人の名前と顏は覺えておいたので、尼禄古力夫にチクってやろうと考えている。


## 00040_第五章　パルガス村の病魔/00270_二十四話　悪魔裁判③

- 接著從手銬中發出「ゴゴゴゴゴゴゴゴ」的怪聲，如魔獸的叫聲般，緊接著又飄出了些許某種物體燃燒後的臭味。


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00160_十五話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑧

- 「⋯⋯⋯⋯つの」


## 00050_第六章　魔女の塔と収集家/00170_十六話　ハイエルフの魔術師、デヴィン⑨

- オオオオオオオン、オオオオオオオン。
- オオオオオオオン、オオオオオオオン。
